{
    "question": "Mengapa Mobil mudah jalan di aspal Dari pada di bebatuan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena di aspal jalannya halus dan kalau di bebatun itu banyak batunya,,jadi bisa menghambat laju mobil",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena poros pada roda pada mobil lebih mudah berjalan di aspal yg datar dari pada di jalanan yg bebatuan :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-energi-alternatif-600",
            "question": "Contoh energi alternatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "matahari , BBM, kincir angin,dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-ph-campuran-50ml-larutan-h2po4-01-m-dengan-100ml-la-255",
            "question": "1. tentukan ph campuran 50ml larutan H2PO4- 0,1 m dengan 100ml larutan HPO4^2- . 0,2 M (ka = 10^-5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[H2PO4-] = 0,1 M X 50mL = 5mmol<br>[HPO4^2-] = 0,2 x 100ml = 20mmol<br><br>[H+] = Ka x [HA] / [A]<br>= 10^-5 x 5mmol / 20mmol<br>= 10^-5 x 0,25<br>= 25 x 10^-7<br><br>pH = - log [H+]<br>= - log 25 x 10^-7<br>= 7 - log 25<br>= 7- 1,39<br>= 5, 61</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-suatu-larutan-penyangga-terbuat-dari-campuran-0002-mol-nh42-216",
            "question": "2. suatu larutan penyangga terbuat dari campuran 0,002 mol (NH4)2SO4 dan 300ml larutan NH3\u00a0 0,1 M (kb = 10^-5). tentukanlah ph campuran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Derajat keasaman (pH) campuran tersebut adalah 9 + log 7,5.</strong> Larutan yang terbentuk adalah larutan penyangga basa. larutan penyangga adalah larutan yang dapat mempertahankan pH. Penambahan sedikit asam maupun basa relatif tidak mengubah pH dari larutan penyangga.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Pada soal diketahui beberapa data yaitu:\n</p><p>Basa lemah = NH\u2083 (Kb = 10\u207b\u2075)\n</p><p>Va = 300 mL\n</p><p>Ma = 0,1 M\n</p><p>garam = (NH\u2084)\u2082SO\u2084\n</p><p>ng = 0,002 mol\n</p><p>Adapun yang ditanyakan adalah pH campuran tersebut.\n</p><p>Langkah awal yang perlu kalian lakukan adalah menentukan mol masing-masing komponen yang dicampurkan. Berikut tahapan penentuan pH larutan setelah penambahan basa.\n</p><p><em><strong>Step-1</strong></em><strong> (Menentukan mol komponen penyangga)</strong>\n</p><p>Langkah awal yang perlu dilakukan adalah menentukan komponen penyangga yang terdapat dalam larutan. Komponen penyangga dapat ditentukan menggunakan mol zat yang dicampurkan. Berikut penentuan mol masing-masing zat yang dicampurkan:\n</p><p>n NH\u2083 = Mb x Vb\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,1 x 300\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30 mmol\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,03 mol\n</p><p>n (NH\u2084)\u2082SO\u2084 = 0,002 mol\n</p><p>Komponen system penyangganya yang dapat digunakan untuk menentukan pH larutan penyangga adalah:\n</p><p>n NH\u2083 = 0,03 mol\n</p><p>n NH\u2084\u207a = 2 (n (NH\u2084)\u2082SO\u2084) = 2 (0,002) = 0,004 mol\n</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang mol dan perbandingan koefisien di: https://brainly.co.id/tugas/18228152. \u00a0</p><p><em><strong>Step-2</strong></em><strong> (menentukan pH penyangga)</strong>\n</p><p>Derajat keasaman (pH) larutan tersebut dapat ditentukan menggunakan data mol dari basa lemah dan konjugasinya tersebut. Karena komponen yang ada dalam larutan adalah komponen basa, maka larutan yang terbentuka adalah larutan penyangga basa. Berikut penentuan pH larutan tersebut:\n</p><p>[OH\u207b] = Kb (n NH\u2083 / n NH\u2084\u207a) \u00a0\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10\u207b\u2075 (0,03 / 0,004)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10\u207b\u2075 x 7,5\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 7,5 x 10\u207b\u2075\n</p><p>pOH = -log [OH\u207b]\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -log 7,5 x 10\u207b\u2075\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 \u2013 log 7,5\n</p><p>pH = 14 - pOH\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14 \u2013 (5 \u2013 log 7,5)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9 + log 7,5\n</p><p><strong>Jadi dapat disimpulkan bahwa pH campuran tersebut adalah 9 + log 7,5.</strong>\n</p><p>Pelajari tebih lanjut tentang pH penyangga basa di: https://brainly.co.id/tugas/2548894.</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>XI\n</p><p><strong>Mapel:</strong> Kimia\n</p><p><strong>Bab: </strong>larutan buffer\n</p><p><strong>Kode: </strong>11.7.8\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-bakar-yang-sedikit-menimbukan-polusi-adalah-a-bensin-b-gas-125",
            "question": "Bahan bakar yang sedikit menimbukan polusi adalah    a bensin \r\n b gas\r\n c solar\r\n d batu bara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas krn gas tdk menghasilkan polusi seperti batu bara, bensin dan solar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahan bakar paling sedikit menimbulkan polusi adalah gas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-yg-diperlukan-planet-untuk-satu-kali-berotasi-disebut-312",
            "question": "Waktu yg diperlukan planet untuk satu kali berotasi disebut \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu yang diperlukan untuk satu kali rotasi di sebut sebagai kala rotasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Waktu yang digunakan planet untuk berotasi disebut Kala Rotasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-larutan-penyangga-terbuat-dari-campuran-antara-100ml-nh-616",
            "question": "1. sebuah larutan penyangga terbuat dari campuran antara 100ml NH3 0,1 M dan 200ml NH4NO3 0,2 M, tentukan ph campuran (kb = 1,8 x 10^-5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Materi : Larutan Penyangga / Buffer<br>Kelas : 11<br><br>n NH3 = M \u00d7 V<br>n NH3 = 0,1 M \u00d7 100 mL<br>n NH3 = 10 mmol<br><br>n NH4NO3 = M \u00d7 V<br>n NH4NO3 = 0,2 M \u00d7 200 mL<br>n NH4NO3 = 40 mmol<br><br>Kb NH3 = 1,8 \u00d7 10^-5<br><br>[OH-] = Kb \u00d7 n basa / n garam<br>[OH-] = 1,8 \u00d7 10^-5 \u00d7 10 mmol / 40 mmol<br>[OH-] = 4,5 \u00d7 10^-6<br><br>pOH = - log [OH-]<br>pOH = - log (4,5 \u00d7 10^-6)<br>pOH = 6 - log 4,5<br><br>pH = pKw - pOH<br>pH = 14 - (6 - log 4,5)<br>pH = 8 + log 4,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permukaan-datar-dengan-salah-satu-ujungnya-lebih-tinggi-daripada-320",
            "question": "Permukaan datar dengan salah satu ujungnya lebih tinggi daripada ujung yg lain disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda tersebut disebut dengan bidang miring",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-daerah-khatulistiwa-tidak-terjadi-perubahan-musim-seperti-di-b-854",
            "question": "Di daerah khatulistiwa tidak terjadi perubahan musim seperti di belahan bumi utara dan selatan karena daerah khatulistiwa .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah psat dari garis di bumi dan menjadi daerah tropis<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena daerah katulistiwa mendapatkan sinar matahari sepanjang waktu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "baterai-pada-senter-disusun-secara-952",
            "question": "Baterai pada senter disusun secara...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Baterai pada senter disusun secara </strong>seri.</p><p></p><h3>Pembahasan </h3><p>Bateri merupakan sumber arus yang disimpan dalam suatu susunan sel, yang menerapkan sel elektrokimia (sel volta). Sel volta merupakan reaksi redoks yang berlangsung secara spontan dimana terjadi reaksi kimia yang menghasilkan energi listrik.</p><p>Pada sel volta terdapat elektroda katoda bermuatan positif yang mengalami reaksi reduksi, elektroda anoda bermuatan negatif yang mengalami oksidasi, jembatan garam berfungsi untuk menetralkan muatan, dan larutan elektrolit. Pada anoda terjadi pelepasan elektron kemudian elektron tersebut ditangkap oleh katoda sehingga menghasilkan potensial listrik yang dapat diukur menggunakan voltmeter. \u00a0</p><p></p><p><strong>Penggunaan sel volta dalam kehidupan sehari-hari </strong>diantaranya adalah sel kering atau baterai dan baterai alkali.</p><ul><li><strong>Baterai Kering. </strong>Baterai ditemukan oleh Leclanche. Sel Leclanche terdiri atas seng yang berisi pasta campuran batu kawi (MnO\u2082), salmiak (NH\u2084Cl), karbon (C) dan sedikit air. Pasta berfungsi sebagai oksidator atau zat yang mengalami reduksi. \u00a0Seng berfungsi sebagai anoda serta wadah komponen dalam baterai, sedangkan elektroda inert karbon atau grafit yang dicelupkan di tengah-tengah pasta sebagai katoda.</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi yang terjadi pada baterai adalah :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Anoda : Zn(s) \u2192 Zn\u00b2\u207a(aq) + 2e\u207b</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Katoda : 2MnO\u2082(s) + 2NH\u2084\u207a(aq) + 2e\u207b \u2192 Mn\u2082O\u2083(s) + 2NH\u2083(aq) + H\u2082O(l)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi total :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Zn(s) + 2MnO\u2082(s) + 2NH\u2084\u207a(aq) \u2192 Zn\u00b2\u207a(aq) + Mn\u2082O\u2083(s) + 2NH\u2083(aq) + </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 H\u2082O(l)</p><p></p><ul><li><strong>Baterai alkali . </strong>Perbedaan antara baterai kering atau baterai biasa dengan baterai alkali adalah adanya unsur alkali pada pasta yaitu KOH sebagai pengganti NH\u2084Cl pada baterai biasa.</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi yang terjadi pada baterai alkali adalah :</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Anoda : Zn(s) + 2OH\u207b(aq) \u2192 ZnO(s) + H\u2082O(l) + \u00a02e\u207b</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Katoda : 2MnO\u2082(s) + H\u2082O(l) + 2e\u207b \u2192 Mn\u2082O\u2083(s) + 2OH\u207b(aq)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Reaksi total : Zn(s) + 2MnO\u2082(s) \u2192 ZnO(s) + Mn\u2082O\u2083(s)</p><p></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p>1. Materi tentang contoh reaksi redoks dan bukan redoks brainly.co.id/tugas/20804131</p><p>2. Materi tentang penyetaraan reaksi redoks brainly.co.id/tugas/20698915</p><p>3. Materi tentang reaksi elektrolisis brainly.co.id/tugas/19920960</p><p>------------------------------</p><h3>Detil jawaban \u00a0</h3><p>Kelas : XII</p><p>Mapel : Kimia</p><p>Bab : Redoks dan Elektrokimia</p><p>Kode : 12.7.2</p><p>Kata Kunci : baterai, sel volta, baterai, senter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika171-gr-basakuat-loh2dapt-dinetralkan-dengan-100ml-larutan-419",
            "question": "jika1,71 gr basakuat l(oh)2dapt dinetralkan dengan 100ml larutan hcl0,2 m(aro=16,h=1) maka hitunglah massa atomrelatif L",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik:<br>massa L(OH)\u2082 = 1,71 gr dapat dinetralkan oleh\u00a0<br>[HCL] = 0,2 M, dengan volume 100 ml =====&gt; mol HCL = 0,2M x 100 ml = 20 mmol<br>dari soal diatas mungkin langsung saja dibuat tabel kesetimbangan: (hrs Setara)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L(OH)\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 2HCL \u00a0 \u00a0 \u00a0 ===&gt; \u00a0 LCL\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 + \u00a0 2H\u2082O<br>mula \u00a0 \u00a0<strong>10 mmol</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>reaksi \u00a010 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br><br>karena mol awal L(OH)\u2082 sudah didapatkan, maka tinggal kita cari berapa Mr senyawa tersebut (jadikan dahulu menjadi mol) ==&gt; 10 mmol = 0,01 mol<br>Massa = n X\u00a0Mr<br>Mr =\u00a0<u>Massa</u> =\u00a0[tex] \\frac{1,71 gr}{0,01 mol} [/tex] = 171 gr/mol<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br><u></u>jadi, Ar logam\u00a0L adalah :<br>Mr L(OH)\u2082 = Ar L + 2(Ar O + Ar H)<br>\u00a0 \u00a0 171 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Ar L \u00a0+ 36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Ar L \u00a0 \u00a0= 171 - 34 = 137\u00a0<br>jadi, massa atom relatif dari Logam L = 135 , lebih tepatnya Atom Barium<br>Semoga Membantu!!!<br>jangan lupa Terbaiknya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}